const t="ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪",n="ict",o=[{number:1,question:"$\\text{ই}-\\text{বুক রিডার হচ্ছে}-\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Amazon$",optionA_img:null,optionB:"$Kindle$",optionB_img:null,optionC:"$Nokia$",optionC_img:null,optionD:"$MP3$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$\\text{হিসাবের জন্য যে সফটওয়্যার ব্যবহার করা হয়}-\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এনালাইসিস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডরিকো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্প্রেডশিট এনালাইসিস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোরাল}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:3,question:"$Contrast \\text{কোথায় ঠিক করতে হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফ্যানে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মনিটরে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাদারবোর্ডে}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$Iphone \\text{কোন কোম্পানির পণ্য}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Alphabet$",optionA_img:null,optionB:"$Meta$",optionB_img:null,optionC:"$Apple$",optionC_img:null,optionD:"$Bite$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{লেখার মার্জিন ঠিক করতে হলে কোন ট্যাবে ক্লিক করতে হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Mailing$",optionA_img:null,optionB:"$Columns$",optionB_img:null,optionC:"$Page layout$",optionC_img:null,optionD:"$Size$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসরে লেখালেখির স্টাইলের নাম}-\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Front$",optionA_img:null,optionB:"$Frunk$",optionB_img:null,optionC:"$Fringe$",optionC_img:null,optionD:"$Font$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$Transition \\text{কোন মেনুতে গেলে পাওয়া যায়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Slide show$",optionA_img:null,optionB:"$View$",optionB_img:null,optionC:"$Review$",optionC_img:null,optionD:"$Animations$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{সাউন্ড ইঞ্জিনিয়ারিং}-\\text{এ}Analog \\text{পদ্ধতির ব্যবহার}-\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বহুল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চলমান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সম্পূর্ণ অচল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাঝে মাঝে হয়}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{সিনেমা কত সালে উদ্ভব হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১৮৯৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৯০০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৯০৫}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৯১০}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্টে ফ্লাই আউট মেনু পওয়া যায় কোন প্রোগ্রামে গেলে}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Start$",optionA_img:null,optionB:"$All programs$",optionB_img:null,optionC:"$Ribbon$",optionC_img:null,optionD:"$Personal$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{একাধিক স্লাইড বিশিষ্ট একটি পৃষ্ঠাকে কী বলে}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Handouts$",optionA_img:null,optionB:"$Layout$",optionB_img:null,optionC:"$Bailout$",optionC_img:null,optionD:"$Plout$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{ম্যাক্সওয়েল কোন তরঙ্গের ধারণা দেন}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$EM wave$",optionA_img:null,optionB:"$Radio wave$",optionB_img:null,optionC:"$Infrared$",optionC_img:null,optionD:"$UV ray$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{বিভিন্ন স্টাইলের লেখা যোগ করতে কোন ট্যাব প্রয়োজন}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Picture$",optionA_img:null,optionB:"$Insert$",optionB_img:null,optionC:"$Shape$",optionC_img:null,optionD:"$Chart$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{কোন ডকুমেন্টে শব্দ খুঁজতে হলে কোন কমান্ড ব্যবহার করতে হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Find-Replace$",optionA_img:null,optionB:"$Find$",optionB_img:null,optionC:"$Replace$",optionC_img:null,optionD:"$Search$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{ফেসবুক কত সালে চালু হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{২০০৪}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২০০৬}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{২০০৮}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০০২}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{লেখালেখির জন্য সফটওয়্যারের নাম কী}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Word Print$",optionA_img:null,optionB:"$Word Publish$",optionB_img:null,optionC:"$Word Processor$",optionC_img:null,optionD:"$Word Art$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{মাইক্রোপ্রসেসর কত সালে আবিষ্কৃত হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১৯৭০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৯৭১}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৯৭২}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৯৭৩}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$Power Point \\text{এর ফাইলকে কী বলে}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Slide$",optionA_img:null,optionB:"$Presentation$",optionB_img:null,optionC:"$Layout$",optionC_img:null,optionD:"$Viger$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$Heat Sink \\text{কোথায় থাকে}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মাদারবোর্ডে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মডেমে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রাউটারে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{সফটওয়}‍\\text{্যার আনইনস্টল করতে হলে কোন প্যানেলে ঢুকতে হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$My Computer$",optionA_img:null,optionB:"$Control$",optionB_img:null,optionC:"$System$",optionC_img:null,optionD:"$Personalization$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:21,question:"$\\text{বিশ্বব্যাপী পাইরেসি নজরদারি সংস্থার নাম কী}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$DSA$",optionA_img:null,optionB:"$TSA$",optionB_img:null,optionC:"$BSA$",optionC_img:null,optionD:"$NSA$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$VIRUS \\text{যা করতে পারে তা হলো}-i. \\text{ফাইল মুছে দিতে পারে}ii. \\text{ফোল্ডারের নাম পরিবর্তন করতে পারে}iii. \\text{সিস্টেমের কাজকে দ্রুতগতি সম্পন্ন করেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$VIRUS \\text{কত সালে নামকরণ করা হয়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১৯৮১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৯৮০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৯৭৯}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৯৮৩}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্টকে কয় ভাগে ভাগ করা হয়েছে}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৪}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৫}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৬}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:25,question:"$\\text{তথ্য অধিকার আইন কত সালে প্রকাশ পায়}?\\text{ঢাকা কলেজিয়েট স্কুল ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{২০০৯}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২০১৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{২০১১}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০১২}$",optionD_img:null,answer:"A"}],i={board:t,subject:"ict",questions:o};export{t as board,i as default,o as questions,n as subject};
